# Les instructions conditionnelles

L'activité consiste en un TD comprenant un __cours dirigé__ et des __exercices__ relatifs à la notion d'_instructions conditionnelles_ en Python.

## Pré-requis

Avoir effectué l'activité sur les [variables](../chapitre_1/)

## Consignes

1. Soit :
   1. Télécharger le fichier [TD.ipynb](./TD.ipynb),
   2. Se rendre sur [Basthon](https://notebook.basthon.fr/),
   3. Ouvrir le fichier TD.ipynb téléchargé,
2. Ou cliquer sur le lien [notebook](https://notebook.basthon.fr/?ipynb=eJzVWttyG8cR_ZUxWCkAzBLGhdSFJTLlSLKjKstSmbITVeACB7sDaKS9QLO7EGhbVX7NJzhPeouYVOUH8mb8ib8kp3tmF4sFQMlMJZFTDoWd6enp6cvp7tn9rjGT2bPGceOrONNZqIKOnl3E44bXiGWkto37SZypOGscf9fwVRimjeM_f9eIVCYDmUmMvvZ4fJRdzGh9JM2LIHkVY2Wa5MansT3x5J44EJ-rVOg4zUzuZzqJUwHWgaafMRiodBgP41Px0z_E6EyL502ZG6lTkebe6mEmUzFXcT4SP_3LE2Z5OQv1y1yJIBePFQQXn-lxnopAgnuoxESHkRg2Ppfis1wZAzqIME7yDLsPGyJoPp1j4MtkrEzWabz2fvHB9kSvI-4tLyc65oPYI3wVKzEaVY5aO-loJGbKYCvIIyZSO8H8Z4leCBWLSRLbZZgOpZjLUOVGBD__8GPOnEtuo1FHPIqhFYPDQiqoJivpqvuPUn0gw8SkI08kuRjpyYEKUzWi3WQ8DaHbDsl-PxZGzYyKJRi1IKCfGKOnCo9tEsXXmbSSrSncE2Fz93FxjLkmyVamnVvLCpZJPFcC8qZqw8Sdqj4rpxYqzUT9jC9zzeNpArHm4KU8-3si8zRVFU3ZXUt9VpmMkyRcXioIPmJFzaXRcow1lQmW6rE0Qi1UNAtpG83SlMTncZKp0cTI2MeRzjGRZ-JIQJ8vc7drjdYZwZH2uk5GUnlx7BpXcUesryx0slpQaMQpI5OYSAXFS6gq0ZfWOZ_WOWd1ipOTGkkKlHCKTq8ZSf2OuJtEsBAYklDBSkkMDQQfyWx5aWSGcOB5v0rPIhwT5YE4v3MujuEdE5BrUNuxk_VBMvDycipDnj09P4ZHzqoLTk_WxtbpT5gbqZfHxPIND39Ea2g00BPaCH5PotoDEGKleYgYAvZYW5UH4EVZkj9P6HD5yhXdiZ6YXJ2Tp7FPrC9jAzPVpxJhvYvsU7YP8ftSwQjkCMcCcxBkpvLM0SvDLkKIlIyfqywt-BSG-PmvbxCOo0-ePLn_xZMHj77Ab_CBK2d87ibrQ2fLS6BLxtiWL1amRJwT5mVCzpVP5wySnOLAapHV2vIRXIRomsILY-clXjblZKL8DDLaIGJkXL5ZCz9P3J10xCcI6DlL0bueQ5JH9sTyB4vQdHCL9dg80jEkaKU2zaQAguWln2OiDRCXpL01NNQHUCY4p9Y9z8_PZxfZM8oWp6enQooTcWR_jvGzd0vYB58e-p2BfYqSrIeBYeMPEDwZNsrRPo_-MTFhQKN7bvXM6DhrScTyuI3R6uBYfPwx7XoiBptTv9kxI5HAx-DWr0-QDlt-mxZNwkRm9XkW_KMTFnXr3J3dU3Y76IvUBnz4miJxopVhrZfBlAqZoUYJoGB2qtokgC7FDwxcww_ukY3Ju9JcZ_Dl5loF4wKrSL0ooWI4HPyxltU5ZcCjBsA45LdjcaY7nc4nhPE0s79_pvf3eRtgzCzMU80QV4FoRjccCpGVAhVSsb_Py7GMhHAOuMmiKi6DkBR2IId8yP6P2RMhEbIj1SwBzkEFSos4ZXKch5zw26zUtbNTdgkSzQdPm2UIlNhTZCEGKGs4CO4CYBjrSYUGcSHwvwr_3sZIv_SE-zbvsgTAA-0_U7wrJFzBzLm0iWvskhPZAqLCeajG0FbxlVCUHG4sl0QU9Mmhu04uFwIeAs2lWceKOQ0bbUs2jDmAB8xkvJ3J2NvNA9JcL3UertxKFH6Ff890bEtSdmJfIUhWxvecoeAttWqA1cUphQq7utl7pNW-JXJGJ3_sCN5N-E063Fo5OCgLkRV9p_QDtnLFF5y2trvDpkvQCJWy25cNNnymjsCF2a9t-MrmBfUGMfLYf2zjo03oKEyMoV1WJnCgtKy2ospOI_SutIIKq7T97bT9XQbZ5DDYzuHwXdY92m7dB5GcklrSumOjYkR3kcqp4vJLzABIGSFUteXKxUTlRJrqaUxoaxseKj5yFL3RmHFdzNFZQL-p5QjM3EzuOCKxgjs1v77_5ZMmzWfWR5qP7dYe-CBrzSh_fMuslGmyU2FxuQX8EXbf444WDMm3TJJPVdXrruIoIqrZOUfSWZqF125hSefUobhAKBBgFiLslJxKx7rw13XxPSq2Pi2KrTNq3cKmDKeJ0dmzyMJ9UNZfhF10AQDDskGeJoHc0jxnUocuVYQOhVDORnmsX-bAodJo2SIjdd5DYYwcaFZLafRMV1hxwi-bAkXZvhfdch0bKaoqGBE3H8rlPzNCXFaZtQ8aA1IaTi_uPlOvxtL3ZdPuRRGdvnPHfrkjOcGWPfUVW36e--LsxcUrGb6Azd5_227nVje6at9ho9jYR1PPuYAa-nVDUD-RKapWi33fQ3yqnw8wpyP1bbMMfOoYQ_YJcmU_CbhQm9P1BR_0Zd6EO1MfQTG67k-uLt9SljtZTwA2sxw-j13GGr4VqZSi4SDLxe_I0wHAw9jGhVEs_Xb3bwCxgMFB43hC_VktGkjqaiTgt1oo5Em66_CTnC7f4jwMvUaSZ5CHruC-uVYOAUwaX_vqOoXwXmW96HEp-fMPP6JgpGeoPaL4p_uiWWL41qf14OHdNluTWjmVwwyWGF2bRhzTZYwIweORmcq4wNmI4FrypRF5BUErkZItl5dYmdvYpH3yUMW0N9-oMPO5BkYTUgMDGPyxBJiXA-2E0Skas9SyKjl3XE08SUyU2119GfoQVmIxbT1HfZTY6wZ4z6qphJ-Z9ZLT8mo-engGdrmJta2D4JszOLe7OHPeac_X5GFONvacdfxqQofWO78XD96laiJZ36yFfhmPbxGAJBaREKfjg4NjUfxDA1GibXrs3fKOhhkxSnMU1pDKJ4CPA7p2oY2QSaYGaNC2C4mecKF_hOfs7sooMfRJC5iqzzSDLvY8yyG0DlI7gSGawGLxaIz-jDUbJbQbYbOl4cWH3TUatEDz5VvjSKi0IekPuyR7lZMZ64AbIlIZWhWiH8ZfJ9q3N3ZI75kzuoFtCeqAMOwnNLi8BLaMDTFD_gRQXUSu-2rpDt2iUUFQegpa_3jq_BpH8EkR7Y6w1rtb4YWjPGYltGBvPyKzPLGIQwMvpttM-f2G4TbM-NOb3wv86d24Tf8c3cCcHb7Pw0c3MXB4qxz9BL96N0n3t7tuUDzEj373iOj73XL0a6K8MaDl_WLsMa8mEmZhWZ7R4O0e_e0N7Cjfmiz_4hvqh6nmMsnUyMil8-q1DrVx5j1jAs2LCilvkFt7RAK0pFrNNXpXvWbouMuE9dSRUQjLvL7bPKleJWxcJH0gwF5B5v67VB7YCkcMym6YESXWFE_2soSbNE2vRmCbosGGjlB26SiPWMPlctblf2U3udjc7cM3wIAMsFUfnHnm5RUWvzQoOooUFbpm5MhLX6ZrbneVPMcsXZISwYD0hPBKqB2JvQ9fI4e_TCMOit-uaSVs1pXCN77JBec_qMK9-Ugpyn8FYXp0tU744pxxKc4j6Ceh5pPeDBRlEcKKeqBW7-BmuxY3lJK2U9PLPJVSOgdOfvg6ukE6epgExY3vzvIe3SpqrUPM56F9NVS-e-FLv3pPOEtSzgctOU59jVqqXSgKPLW7kY3Qb6g_7e8LsEEbzNWfI1-jFq2uqylJQB1XXxhNZU5GseQTFS__DrO2iX9LcOlz1BUe_aGOrtv16A__xhAFuZ1BJm7XGpSJgZFnR9TYJCYT-zQdqAksneWzVttdl_hGIV7uyngu0xa4eMQJTb_P1RVFTCETiUgJf8F_Z3qBirngGRj5Ciz33NVSqcvVna8gHY-T3IcKbnRBwa9xEc-KUq_iLonk2atfyBS1uDMcX75glt8h-UbG5cWUNYY4hdaQTorHO6QvusWwN1wVy4odprVFu6SCl0oLZ59WYYD26poJDfmLqYFjB63-0ZHX63c91l3l_qoUiqy2JhaUeHx9qQKT0KuGlnOG_i65YE8rGeTaelW2RsvUdALWMJJJPoxNHrc-6I61ggY37XtLusUIjCrhgEpk1On02qLlJzMgxYGfICcYhsW1wnDjKrsS5KB1T0_x1KLSpYj7MupBkxi0ljFFT9V-bY_faFqsSRGQ6r2AiTZJi8qXXqI4ZKt6zJqbBMX7xpe5RFTGWeped3f5JZp1PvIaSFoOPbVh4lXjzO7Jx6BbNgsB9JEDe8UBO_SdNXe-Nsu5MlldROFkrGzz1G7zXizd3ecuMa_J9bkEIH74YXCrvOmvJ0R4S1EFWEdZpRxyQawPbY1dBVxl4YBbV-Wu_1agNE9Cynv0kp6A27LoWJ9b_-Jnf9_XNNs66nr477DbRhjR7RrVHVTU8Vpuqu1HAZZQcJRiNNAyWr5lUbudbewDNOatRc-76HmLvnfRJ_72poYjhKb5ssJyD_miR9tvL3DaMm6RrpkJ79uynHg_t4N1Js96j8cyttmJsJ3F8zUdcXXOyt6mpC2Xk_zB1_Jv_HEOu11V_Syq89Lc6Z-ZHq6x_dXXAcidVyt7ew6jbEf_L9LhHmXHqKgPta_flQSPeh7_V66P-YVQyaMUcKLDkFNmsVXduddGUaZ5vR3jW4br1L-uNHzbfcnE3lz5siVKOPCGDXKnsaQXJw361CegbzTh8ZITHLe3cqHEs8Tob7FEhjZ-1pxQ0VeIYyoT-dVaedM6RhhfFVkZN4NFAmZcYElWcuAA9A2ULhGS0pP26abyyk2rX42p6luRWm1_vfichgnkFOOFN77w5gtvfuEZO2PECcLB_h4v6EOh4uGi8jCnGfe2dH5hPyfaiPvD_3_c7z5nrVLttl2ZGifaFMEa0XvGiL9wzYt8wkZqrjtURVv481top-Bg7VuzrOsBKA1R3V0iFNbegf4TQ79OkZa64kCYCrCw1g9W3G22WwlXgRJGrTqYWDX091GpMgr8-rCg131nTU56td9CVUpjDplho0CJzewHXHff0VmT8Qe31CvaYt59_VfmSiCBzOApyqMiiJpKI1eka5XEsThni6B6DpKIDNP2dvxu_08s8I23tsMLZejd_Ez59AQsAmhdjNy3-e5brQE4h1BZLqc0arFm9QW_fR5A-JJqBPhK-At-yBhpYxIzikhcDLlVumQDSEwhcuN4AA5QlhqpRaZiO9bozC5AE2kIbY-dYfbjxcF2Keh5DBAgmAUbAkFlqrOziymFdDoKoSuzkmNQFaQx6Nzu3Gy8fk3c6E2dhCoPVw-jSMcJFvdfv_436Fom3A)
3. Suivre le déroulé du TD, les réponses sont à mettre directement dans votre fichier,
4. À la fin de la séance, n'oubliez pas de sauvegarder votre fichier sur votre clé USB ou espace personnel.

## Pour aller plus loin

Une fois le TD __fini__ et __validé__, vous pouvez effectuer l'[activité suivante](../chapitre_3/)